==============
辺境の魔王軍
==============
争いが絶えず、未開の地とも接している、ガリエンテ大陸の辺境リベリオン地方を拠点とする新興勢力。大罪の悪魔を擁するその勢いは凄まじく、一時は大陸の大半を支配し、緩衝域ベルデンにまで手を伸ばしていましたが、白き光によっていったんはその支配地を失うことになります。

--------
魔王軍
--------
作中で登場したもの、あるいは存在を想定して描写したものの一覧です。ここに書かれていない隊も、無いわけではないです。(書き手が忘れてるのもありそう)

魔王直属隊
   プレイヤーが操作可能な悪魔・魔獣たちです。

   魔王の命に応じて戦闘の先陣を切ったり、防衛を行ったり、演劇をしたり、露店を出したり、魔獣レースに出たり、お菓子ナンバー１決定戦を戦ったりします。

   他の各隊の隊長を兼任する悪魔もいます(例：メイド隊のグレイス)。

   ゲーム中で新たな拠点に攻め込む際は、魔王のいる小隊(プレイヤー操作するパーティー)が先陣を切るほか、魔王以外の直属隊悪魔が警備隊などの悪魔を従えて小隊を作り戦闘を行っている……というイメージでしたが、ゲーム中で描かれることはほとんどありませんでした。

警備隊
   比較的戦闘力の高い悪魔や魔獣で構成されている魔王軍でもっとも所属悪魔数の多い隊です。

   特に得意とすることがなかったら、とりあえずここに下っ端として配属されたりもします。魔王城をはじめ、魔王軍支配下の拠点を防衛するのが役目です。

   新たに支配した拠点の悪魔の一部も警備隊の所属となり、魔王軍の支配域を守るという建前のもと、それまでどおりの生活をしていたりします。

   有事には戦力として利用されることもあります。

魔獣飼育隊
   警備、魔力輸送、食料生産などに用いる魔獣を飼育します。

   作中では「魔獣飼育班」という呼称も使っていますが、これは魔王軍の規模が白き光以前に近づいていくに連れて組織再編が行われているためです。隊と呼ぶほどの規模でない間は、警備隊の魔獣飼育班という形の下部組織でした。

メイド隊
   魔王城や各地の城に配置されているメイド達です。魔王直属隊の悪魔には世話係として希望に応じて数名〜十数名程度のメイドがつきます(マルコーダのストーリーより)。

   普段の仕事は魔王や直属隊悪魔の生活サポートですが、魔王軍では荒っぽい悪魔のせいで頻繁に城が破壊されるため、応急処置的な補修工事などもできるようになっています(バハムートのストーリーに本格的な建築技術を持ったメイドが登場しています)。

   直属隊担当になっているのはメイド長の鬼の特訓を耐えぬいた猛者ばかりです。その気になれば一対一の戦闘でも警備隊に負けないと思います。魔王軍直属隊の悪魔は強いので護衛は役目ではありません。担当悪魔に殺されないよう、自衛のために特訓が課されているというのが本当のところです。

   隊長はメイド長グレイスです。

料理班
   えーっと、これは……。班の名前がメモに残されているから作中のどこかには登場していますが、さっぱり記憶にありません。たしかメイド隊の下部組織として料理担当をそう呼んでいるとか、そんなんだったと思います。違うかも。

建築隊
   白き光に冒された魔獣や、魔王軍の悪魔により破壊された建築物を補修したり、新たな建物を造ったり、拠点間の街道整備をしたりします。建物に装飾や象嵌を施す職人的悪魔などもこの区分です。建材を運ぶための魔獣もいます。

   魔獣飼育隊同様、こちらにも「建築班」という呼称を使っている時期があります。

魔力輸送隊
   魔王から溢れる魔力は、魔王直属隊の悪魔や魔獣に受け渡され、そこからさらに他の悪魔や魔獣たちに行き渡っていきます。魔獣を介して魔王軍支配下の各地に魔力が届けられ、悪魔たちの命を保障しています。

音楽隊
   旧魔王軍には存在していましたが、ゲーム中の魔王軍では未編成の状態です。直属隊所属の悪魔ガルーダとその仲間たちにより音楽隊未満のグループが小規模に練習活動と勧誘を行っています。

看守班
   ルキフゲのキャラストーリーに登場する看守の悪魔たち。(隊の設定メモなし)

   白き光に唯一対抗できるのが魔王の魔力ということもあって、魔王に逆らう者がほとんど居ないため牢獄はガラガラ。隊というほどの規模はおそらく無いため、警備隊の牢獄担当とするのが自然でしょう。

劇団「魔王軍」
   これは組織とは違い、主に直属隊で構成された舞台パフォーマンスを行う悪魔たちの総称です。支配域の魔王への忠誠度を上げたり、魔王軍を資金面で助けたりする意味合いを持っていますが、目立ちたがりの悪魔の憂さ晴らしという側面のほうが大きいかもしれません。

   結成時期はエリア5港町ペイネスを支配したあたり。ルサ・ルカの海上パフォーマンスに魔獣が乱入した際、魔王軍が見世物のように戦闘をして事なきを得たのがきっかけでした。

------
施設
------
魔王城を中心として大小さまざまな施設が広がり、混沌としています。こちらも、書かれていないからといって、無いことを意味してはいません。

魔王城
   玉座、魔王私室、魔王直属隊居住区、錬成部屋(フォルネウス私室)、調理場、宝物庫などが登場済み。

   多数の警備隊が配置されているほか、直属隊所属悪魔のメイドたちや、何かやらかした悪魔の後始末を行う建築隊、ペットの魔獣などで常に賑わっています。作中で描くことはありませんでしたが、共有の談笑スペースや、遊戯室、メイド隊の生活スペースや警備隊の詰所などもあるでしょう。

魔獣飼育小屋
   魔王軍で使われる魔獣の居住スペース。警備魔獣、魔力輸送魔獣の二つに大別される。(食肉や乳を得るための魔獣は別途、農地のほうで飼われています)

   警備魔獣はそのまんま、魔王城の警備を行う魔獣です。誰も居なくなった魔王城に住み着いてしまった魔獣たちにリィネが警備を任せてみたのが起源です。これが思いのほかうまくいったため、魔王軍がある程度の規模になってからも警備魔獣の立場は残され、警備隊所属の悪魔と共同で任にあたっています。

   魔力輸送魔獣は、魔王の魔力を身体に溜め込んで、支配域の各地に届けるのが役目です。魔界の魔力が消えている状況下では魔王の魔力が命綱ですから、支配域には絶えず魔力を届けるネットワークが築かれています。

警備隊詰所
   魔王城の本城にも詰所はありますが、メインの生活スペースはこちら。警備隊は交代制で任にあたっているため、ここに居る者はみんな非番です。出世を目指し、日々鍛錬に励む声も聞こえてきます。

露天風呂
   プロケルのキャラストーリー内で魔王城の近くに建造されました。魔王城近くの湖の澄んだ水を沸かしたもので、魔王軍直属隊の構成から女湯だけが先に作られました。

この他にも、建築隊の悪魔たちの居住区や、魔王城の悪魔たちをターゲットにした商店など、さまざまな施設が次第に作られて城下町を形成していることでしょう。
